.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: archetype
.. _archetype--Eldritch-Archer:

Мистический лучник (`Eldritch Archer <https://2e.aonprd.com/Archetypes.aspx?ID=59>`_)
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

В то время как многие лучники рассматривают свое ремесло как форму искусства, а также как средство боя, небольшое число лучников стремится усовершенствовать свои навыки с помощью магии, и вы из их числа.
Усиливая свои атлетические и боевые возможности мистическими талантами, вы достигаете редких высот с луком или арбалетом, превращая стрелы или болты в мистические снаряды, посылая стрелы зигзагообразно почти безошибочно к своей цели и выпуская стрелы, которые могут доставить заклинания или даже мгновенную смерть.

В то время как наличие некоторых способностей заклинателя увеличивает вашу потенциальную гибкость и силу как мистического лучника, вы можете узнать секреты этих искусств, не будучи отдельно умелым в колдовстве, вместо этого изучая магию лука ради нее самой.

| **Дополнительные способности**
| **20-й уровень**: :ref:`class-feat--Fighter--Impossible-Volley`


.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Dedication:

Посвящение мистического лучника (`Eldritch Archer Dedication <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1960>`_) / 6
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магическая
- архетип
- посвящение

**Предварительные условия**: эксперт в обращении с хотя бы одним видом оружия из группы "лук"

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 172

----------

Вы совмещаете магию с вашей стрельбой из лука, что приводит к впечатляющим результатам.
Если вы еще не колдуете заклинания из слотов заклинаний, то вы учитесь колдовать спонтанные заклинания и получаете активность :ref:`action--Cast-a-Spell`.
Вы получаете репертуар заклинаний с 1 чарами на ваш выбор, из списка заклинаний на ваш выбор.
Выберите эти чары из простых заклинаний выбранного вами списка, или из других заклинаний, к которым у вас есть доступ в этом списке.
Эти чары должны требовать выполнить атаку заклинанием.
Вы обучены атакам заклинаниями и КС заклинаний этого магического обычая.
Ваша ключевая характеристика колдовства для этих заклинаний - Харизма.

Если вы уже колдуете заклинания из слотов, то вы изучаете одни дополнительные чары из этого обычая.
Если вы подготавливающийся заклинатель, вы можете подготовить это заклинание в дополнение к своим обычным чарам на день; если вы спонтанный заклинатель, вы добавляете эти чары в свой репертуар.

Вы так же получаете действие "Мистический выстрел (Eldritch Shot) |д-3|".

**Особенность**: Вы не можете выбрать другую способность посвящения, пока не получите 2 другие способности из архетипа мистического лучника.

.. _arch-feature--Eldritch-Archer--Eldritch-Shot:
.. rst-class:: description

Мистический выстрел (Eldritch Shot) |д-3|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Требования**: Вы владеете оружием из группы "лук"

----------

Вы делаете :ref:`action--Cast-a-Spell`, на которое требуется 1 или 2 действия и требуется выполнить атаку заклинанием.
Эффекты заклинания происходят не сразу, а проникают в лук, которым вы владеете.
Сделайте :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из этого лука.
Ваше заклинание летит вместе с амуницией, используя ваш результат броска атаки для определения эффектов попадания выстрела и заклинания.
Это считается как 2 атаки для вашего штрафа множественной атаки, но вы не применяете штраф до завершения обоих атак.



.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Basic-Spellcasting:

Основное колдовство мистического лучника (`Basic Eldritch Archer Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1961>`_) / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Eldritch-Archer--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 172

----------

Вы получете преимущества :ref:`arch--Basic-Spellcasting`.
Каждый раз, когда вы получаете слот заклинания нового уровня от этого архетипа, то добавляете в репертуар заклинание подходящего уровня: простое заклинание вашего выбранного магического обычая, или другое этого обычая, которое вы выучили или открыли.



.. sidebar:: Эльфийские стрелы (Elven Arrows)

	Способность вкладывать мистическую энергию в выстрелы из лука часто рассматривается как разновидность эльфийской магии.
	Хотя это может быть правдой, что эльфы впервые развили мистическую стрельбу из лука как боевое искусство, и многие лучники - эльфы и полуэльфы, другие народы изучили и развили свои собственные формы мистической стрельбы из лука.

	Поговаривают, что в отдаленных регионах на юге есть свои собственные посвящения элементальной стрельбы из лука, в то время как странные и темные охотники Асквуда используют форму, основанную на мрачной магии теней.
	Ходят тревожные слухи о том, что дьяволы разработали злобную форму магической стрельбы из лука, которая может поймать душу в ловушку и привязать ее к Аду, хотя и на короткое время.
	Как и любая другая форма магии, мистическая стрельба из лука будет продолжать развиваться среди практикующих ее по всей мультивселенной.



.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Enchanting-Arrow:

Очарованная стрела (`Enchanting Arrow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1962>`_) |д-2| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магическая
- очарование
- эмоция
- ментальная
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Eldritch-Archer--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 173

----------

Одним шепотом, разносимым ветром, вы зачаровываете свою амуницию, чтобы сделать врага более уязвимым для ваших атак.
Сделайте :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из лука.
При попадании, цель получает дополнительные 2d6 ментального урона.
При критическом попадании, цель так же получает состояние "ошеломлен 1".
Ментальный урон увеличивается до 3d6 если ваш лук имеет :ref:`большую разящую руну <item--Striking>`, или до 4d6 если ваш лук имеет :ref:`старшую разящую руну <item--Striking>`.


.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Magic-Arrow:

Магическая стрела (`Magic Arrow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1963>`_) |д-св| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магическая
- превращение
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Eldritch-Archer--Dedication`

**Частота**: раз в раунд

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 173

----------

Вы наполняете свою амуницию мистической силой.
Когда вы выбираете эту способность, выберите 3 вида обычной магической амуниции 4-го уровня или ниже из "Основной книги правил (CRB)" или "Продвинутого руководства игрока (APG) (смотрите :ref:`ch11--Consumables--Ammunition`).
Ваш Мастер может разрешить выбирать из других видов магической амуниции, такой как необычная амуниция или амуниция из других книг.

Когда используете "Магическую стрелу", вы превращаете немагическую стрелу или болт в амуницию одного из выбранных видов.
Вы должны выстрелить этой амуницией до конца вашего хода, иначе магия исчезает.
Если у амуниции есть запись "Активация", то вам все еще надо потратить требуемые действия, чтобы активировать амуницию до выстрела.
Когда вы используете "Магическую стрелу", вы можете выбрать вид магической амуниции, который обычно недоступен для используемого вами вида амуниции, например, вы можете использовать :ref:`item--Climbing-Bolt` для стрел, даже с учетом того, что эта магическая амуниция обычно бывает только для болтов.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность несколько раз.
Каждый раз когда вы это делаете, выбирайте 3 дополнительные вида амуниции, как описано в способности.


.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Precious-Arrow:

Драгоценная стрела (`Precious Arrow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1964>`_) |д-1| / 8
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магическая
- превращение
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Eldritch-Archer--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 173

----------

Вы зачаровываете амуницию магической сущностью драгоценного материала, что позволяет вам использовать слабости определенных существ.
Выберите холодное железо или серебро; если вы стреляете стрелой до конца вашего хода, то она считается как этот материал.
На 14-м уровне, добавьте в список доступных материалов адамантин.


.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Expert-Spellcasting:

Экспертное колдовство мистического лучника (`Expert Eldritch Archer Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1965>`_) / 12
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Eldritch-Archer--Basic-Spellcasting`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 173

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Expert-Spellcasting`.


.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Seeker-Arrow:

Ищущая стрела (`Seeker Arrow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1966>`_) |д-1| / 14
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магическая
- прорицание
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Eldritch-Archer--Dedication`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 173

----------

Ваши выстрелы просвистывают за углы и летят под невозможными углами, чтобы достичь цели.
Сделайте :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из лука по врагу, которого вы можете видеть; амуниция летит в цель, даже за углы.
Вы игнорируете все укрытия цели и ее состояние "скрыт".


.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Phase-Arrow:

Фазовая стрела (`Phase Arrow <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1967>`_) |д-1| / 16
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магическая
- воплощение
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Eldritch-Archer--Dedication`

**Частота**: раз в день

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 173

----------

Вы можете сконцентрировать огромное количество магии, чтобы создать амуницию, которая проходит через все, кроме вашей цели.
Сделайте :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из лука по врагу, который для вас имеет состояние "замечен" или "спрятан" (но не "необнаружен").
Амуниция летит к вашей цели по прямой линии, проходя на своем пути через любые немагические барьеры или стены, однако магические барьеры останавливают стрелу.
Выстрел игнорирует все укрытия, состояние "скрыт", состояние "спрятан", и бонусы обстоятельства к КБ от щитов.
У нее есть бонус состояния +4 на попадание по существам, носящим любые виды доспехов.
Урон от Выстрела не может быть снижен с помощью реакции :ref:`feat--Shield-Block` |д-р|, используя немагический щит.


.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Arrow-of-Death:

Стрела смерти (`Arrow of Death <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1968>`_) |д-3| / 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- магическая
- некромантия
- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Eldritch-Archer--Dedication`

**Частота**: раз в день

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 173

----------

Вы модифицируете стрелу или болт, чтобы убить вашу цель одним мощным попаданием.
Сделайте :ref:`Выстрел (Strike) <action--Strike>` из лука.
При попадании, вы наносите дополнительные 10d10 точного урона.
При критическом попадании, цель так же должна успешно пройти спасбросок Стойкости против вашего КС класса или КС заклинания, в зависимости от того, что выше, или будет мгновенно убита; этот спасбросок имеет признаки "недееспособность" и "смерть".


.. _arch-feat--Eldritch-Archer--Master-Spellcasting:

Мастерское колдовство мистического лучника (`Master Eldritch Archer Spellcasting <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1969>`_) / 18
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- архетип

**Предварительные условия**: :ref:`arch-feat--Eldritch-Archer--Expert-Spellcasting`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 173

----------

Вы получаете преимущества :ref:`arch--Master-Spellcasting`.





.. include:: /helpers/actions.rst